[情勢逆轉?] 武肺風高 蘭陵蒜辣 146萬人無一感染

再大的事，也大不過武漢肺炎。這場疫症夜黑風高，冒出很多故事，聽多了就不只是傷感，另一選擇是多講城市故事。因為這場疫症由封城和被封，在中國首度突出「城」的概念。

先講個剛聽來人的故事，說的是一北京女子，同居男友是醫生，去武漢參加救援，去若黃鶴。這天來了微信，原來電話被病人踩爛，沒時間也沒可能換新機，所以失聯。一通甜甜蜜蜜，男友說等他回來結婚好不好。又說萬一沒回來，要女友到衣櫃某層，能摸到一張銀行卡，卡主女友名，密碼女友生日，男友說預著他回不來，給女友留下未來。

朋友圈聽女友講故事，多哭得唏里嘩啦；暫時結局，是那男友又失聯了，而女友想奮不顧身去尋男友，不得門而去。

這故事是在門外講的，要聽門內故事，建議讀女作家方方微博。方方雖生在南京，卻在武漢住逾四十年，其曾外公楊賡笙就是辛亥革命寫《討袁檄文》那位，是以方方只說人話。她應承朋友，每天寫篇疫症中武漢，有時會被人封殺，但值得費事去找來讀。

方方講的都是武漢城中事，那武漢城今天哪有輕鬆的事，武漢門外諸城，其實還有故事，有的聽聽可以減緩憂鬱症。

說到武漢之外諸城，先說個聽都沒聽過的小城，名字很文藝叫蘭陵。這蘭陵是個山東小縣城，春秋時是魯國地界卻被楚國占領，著名的荀子當過蘭陵縣令，寫《金瓶梅》那位「蘭陵笑笑生」，沒錯，是蘭陵人，所以書內那麼多山東奇事。

說起蘭陵，是因傳出奇事，146萬人居然無一感染武肺。如這不算奇事，更奇的是，逾萬蘭陵人在打工，武漢菜販多是蘭陵人，約萬人春節都回蘭陵，至今沒一個染上武肺。

這事有沒有專家去研究不清楚，但山東朋友說了，他們考證的結果，是歸功於蘭陵大蒜。

蘭陵出的大蒜叫蒼山大蒜，因中共建政後蘭陵被併入蒼山縣，2014年才復名。蒼山大蒜種植歷史逾千年。據說因蘭陵特定生態環境，經過長期自然選擇和人為定向培育，形成特有的蒲棵、糙蒜、高腳子三個品種。蘭陵人賣蒜又吃蒜，他們說田裡炕頭都有大蒜香，會殺菌，就算他們去武漢，也是賣老薑大蒜，味大，武肺病毒不敢上身。

快啲forward俾藍c親戚朋友

唔好意思阻你地討論sorrysorry
p牌開post... 借位推

上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？